日本麥當勞起死回生 社長：因幫員工加薪

日本麥當勞因為在2014年7月被踢爆，使用中國「上海福喜食品」的過期雞肉，製造雞塊，商譽大受打擊。同年12月起又接連有消費者在商品中吃到頭髮、金屬、螺絲、扣環，甚至假牙等異物，令日本消費者對麥當勞的印象徹底崩盤，開始抵制，2015年一度創下日本麥當勞株式會社自2002年成立以來的最大赤字，虧損347億日圓（約91.45億元台幣）。但近來，日本麥當勞近靠著許多活動，改造形象，2017年可望創下歷來最高利潤。東京電視台的經濟節目《寒武宮殿》（カンブリア宮殿）本周專訪日本麥當勞的社長兼執行長卡薩諾瓦（Sarah L. Casanova），想知道她究竟做了什麼努力。結果她說，是因為「幫員工加薪」，才讓公司起死回生。

節目指出，日本麥當勞在原田泳幸擔任會長期間，積極推動「刪減成本」（Cost Cut）的策略，結果這樣的經營手法，不但無法適應現代，也讓顧客與經營者的價值觀，漸行漸遠。原田在2015年2月，遭到開除，接任燙手山芋的加拿大籍卡薩諾瓦，多次從錯誤中嘗試後，取得顯著的成果。其中，她做出的最大、最成功決定，就是在大虧損時，幫員工加薪。

主持人村上龍問卡薩諾瓦：「為什麼在大虧損的時候，要為員工加薪？」質疑這樣不會讓赤字更嚴重嗎。而卡薩諾瓦卻說：「支持麥當勞事業的是『人』」、「為了成功，我們必須先滿足我們的員工。」她還鄭重重申，公司翻身的第一要務，不是共體時艱，也不是等老闆賺夠了再加薪，「事業要成功，一定得先滿足員工。」

相較於日本企業一向高喊「滿足顧客」，卡薩諾瓦提出「滿足員工」的創新想法。她認為，員工不是「成本」（Cost），而是（幫公司）產下金雞蛋的「雞」。因此必須好好照顧，決定加薪。而事實也證明，員工的高滿足度，可帶動顧客的滿足度。（國際中心／綜合外電報導）

犀利

好有良心

more

香港商家佬幫員工狗咁撚，都大把人仆到去，點會變吖

亞洲人同鬼佬既分別

的確係份人工絕對係同服務質素掛鉤

係 亞洲員工加完都係屌所以唔好加

同樣係做雞, 但係日本做雞有人權

可唔可以跳槽收留我

btw都無提加左幾多

香港唔轉工嘅話：

經濟差：共渡時艱 -> 減人工
經濟好：積榖防飢 -> 無人工加

亞洲奴隸

日本員工

香港老細賺少咗=蝕

以人為本

香港D企業間間都係賤畜企業
D話事既excecutive 個撚個都係死全家既cancer狗
撚會同員工著想咩
你睇下條賤畜臭婦周綺平就知啦

香港真係奴隸制

我公司上年勁多人走
今年人人加左20-30%人工
食少左好多散水餅

希望可以將呢個case study 放落教科書度

加拿大籍<<
亞洲人真係只識CUT COST

Agger

香港人最叻做爛市
港資cut完cost, 你唔做大把人掙住做
依啲風氣都係自己人做成

假牙

共度時艱
難聽過粗口

加少少都係回復返市價o者
麥當勞出名人工低工時長多野做
以前去留學個陣屋企附近d便利店都出緊800幾900yen請人個陣麥當勞夠膽出700幾yen

日本人話抵制就抵制，抵制到蝕幾百億，做唔掂老細就加人工，香港人就口裹說不身體卻很誠實，口話抵制但日日都去食，生意好老細一樣照cut人手賺撚到盡。

回復市價起碼可以請返d正常人

好食

做生意
少人黎買，加價追返d生意
多人黎買，更加要加價，賺多d

睇東張九龍城個間鋪就係加價追生意
心諗係咪on9

她認為，員工不是「成本」（Cost），而是（幫公司）產下金雞蛋的「雞」。因此必須好好照顧，決定加薪。而事實也證明，員工的高滿足度，可帶動顧客的滿足度。

打工仔心聲

仲有散水餅食 即係人工仲未跟上人地

日本老麥真係高汁好多，砌個包都砌得靚靚

亞洲民族真係次等啲，不過就算係呢到都仍然有好多人唔肯承認，依然相信只係鬼佬好彩

亞洲：賺到盡
鬼佬：賺多一成

給果就係亞洲佬個Sales跌但老細分更多
鬼佬個Sales升3成換profit升1成

亞洲佬要盈利率
鬼佬要實數😼

東京最低958 yen ，我依邊比960yen 都叫加薪，屌你咩老麥

happy employees bring happy customers

即係

加人工->員工服務態度好咗->顧客滿意咗->回頭客多咗/口碑好咗所以新客多咗->營業額高咗？

講真，唔係好信個因果關係 係咁

大可以cut 香港填返日本條數，間間大銀行都係咁做㗎！

係形象工程